Symfony DDD Skeleton
====================

### Структура Каталогов

```
src/
    SomeModule/
        Api/                Интерфейс для внешнего взаимодействия
        Application/        Службы приложения, команды, хэндлеры и т.п.
        Domain/             Доменная модель
        Infrastructure/     Хранение данных, метрики и т.п.
            Adapter/        Предохранительный слой: адаптеры к интерфейсам других модулей
        UI/                 Веб-контроллеры, REST, консольные команды и т.п.
    Shared/
        Application/
        Domain/
        Infrastructure/
        UI/
```

Приложение разделено на модули(ограниченные контексты, Bounded Contexts) + общая часть Shared.
У каждого модуля есть интерфейс (каталог Api) через который осуществляется доступ к его функционалу. Этот интерфейс принимает и возвращает данные только с помощью специальных DTO, хранящихся в этом же каталоге.
Для взаимодействия с интерфейсом другого модуля необходимо реализовать специальный адаптер (предохранительный слой, Anti-corruption Layer) в каталоге Infrastructure/Adapter, который будет обращаться к Api и конвертировать полученные от стороннего модуля DTO в свои. 

Внутри каждого модуля также есть разделение на слои: UI, Application, Domain, Infrastructure

### INSTALLATION

Скопировать файл _.env.example_ в _.env_ и заполнить реальными учетными данными при необходимости.

Запуск docker-контейнеров
```
make up
```

Создание БД, применение миграций и заполнение справочников
```
make init
```

### USAGE

#### Миграции
Общие миграции хранятся в _src/Shared/Infrastructure/Persistence/Doctrine/Migration_.

Для модулей в _src/-ModuleName-/Infrastructure/Persistence/Doctrine/Migration_. При добавлении нового модуля необходимо прописать путь к каталогу с миграциями в _config/packages/doctrine_migrations.yaml_

В postgres можно разделять таблицы из разных модулей с помощью схем.

#### Doctrine
Маппинги и кастомные типы хранятся в _src/-ModuleName-/Infrastructure/Persistence/Doctrine_
Их необходимо регистрировать в _config/packages/doctrine/-module-name-/mappings.yaml_ и _config/packages/doctrine/-module-name-/types.yaml_ соответственно.

#### Консольные команды

Запуск всех инитеров
```
php bin/console app:init:all
```

#### METRICS

Метрики доступны по адресу _/metrics/prometheus_

Для добавления новой метрики достаточно реализовать интерфейс **App\Shared\Infrastructure\Metric\MetricInterface**

#### Проверки

Доступны две проверки:

_/check/health_ - всегда отвечает **200**

_/check/readiness_ - отвечает **200**, если есть соединение до базы, иначе - **500**

### TESTS

Тесты запускаются в специальном контейнере **sut**

Запуск тестов:
```
make tests
```

Проверка code style, стат анализ + deptrac 
```
make check
```